
    <!DOCTYPE html>
    <html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        <title>Sociograma Interactivo - Universidad Autonoma De Durango / Psicologia Social</title>
        <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/cytoscape/3.23.0/cytoscape.min.js"></script>
        <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/html2canvas/1.4.1/html2canvas.min.js"></script>
        
        <style>
            body, html { margin: 0; padding: 0; height: 100%; font-family: sans-serif; overflow: hidden; }
            .main-container { display: flex; flex-direction: column; width: 100vw; height: 100vh; }
            #header-legend {
                flex-shrink: 0; height: 90px;
                background-color: black; color: white;
                display: flex; flex-direction: column;
                justify-content: center; align-items: center;
                padding: 10px; box-sizing: border-box; z-index: 2;
            }
            .header-title { font-size: 18px; font-weight: bold; margin-bottom: 8px; }
            .symbol-line { font-size: 14px; white-space: nowrap; }
            .legend-item { margin: 0 12px; }
            .legend-item > span { font-size: 16px; vertical-align: middle; }
            .legend-divider { margin: 0 15px; color: #555; }
            #cy { flex-grow: 1; position: relative; }
            .print-view { display: none; }
            #print-image { width: 100%; height: auto; }
            @media print {
                .screen-view { display: none !important; }
                .print-view { display: block !important; }
                @page { margin: 1cm; }
            }
        </style>
    </head>
    <body>
        <div class="main-container screen-view">
            <div id="header-legend">
                <div class='header-title'>Universidad Autonoma De Durango / Psicologia Social</div>
                <div class="symbol-line"><span class='legend-item' style='color:#dc3545;'>→</span> (Neg) Trabajo | <span class='legend-item' style='color:#6c757d;'>→</span> (Pos) Asiento | <span class='legend-item' style='color:#17a2b8;'>→</span> (Pos) Picnic | <span class='legend-item' style='color:#ccc;'>→</span> (Pos) Trabajo | <span class='legend-item'><span style='font-family:monospace;'>- - -</span> Recíproca</span> | <span class='legend-divider'>|</span> | <span class='legend-item'><span style='display:inline-block; height: 4.0px; width: 20px; background-color: white; vertical-align: middle; border-radius: 2px;'></span> 1ra Elección</span> | <span class='legend-item'><span style='display:inline-block; height: 2.5px; width: 20px; background-color: white; vertical-align: middle; border-radius: 2px;'></span> 2da Elección</span></div>
            </div>
            <div id="cy"></div>
            <button onclick="handlePrint()" style="position: absolute; top: 100px; left: 10px; z-index: 10; padding: 8px 12px; cursor: pointer;">Imprimir a PDF</button>
        </div>
        <div class="print-view">
            <img id="print-image" src="" alt="Vista para impresión del sociograma"/>
        </div>
        
    <script>
        document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
            var cy = cytoscape({
                container: document.getElementById('cy'),
                elements: [
  {
    "data": {
      "id": "\u00c1ngela Aguilar",
      "sexo_attr": "Femenino",
      "iniz": "\u00c1A8",
      "original_nome": "\u00c1ngela",
      "original_cognome": "AGUILAR",
      "node_shape": "triangle",
      "node_color": "lightcoral",
      "opacity": 1.0,
      "label": "\u00c1ngela AGUILAR"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "Alejandro Rojas",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "AR9",
      "original_nome": "Alejandro",
      "original_cognome": "ROJAS",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "Alejandro ROJAS"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "Esteban Bravo",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "EB10",
      "original_nome": "Esteban",
      "original_cognome": "BRAVO",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "Esteban BRAVO"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "Manuel Navarro",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "MN11",
      "original_nome": "Manuel",
      "original_cognome": "NAVARRO",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "Manuel NAVARRO"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "Marcos Castillo",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "MC12",
      "original_nome": "Marcos",
      "original_cognome": "CASTILLO",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "Marcos CASTILLO"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "Mateo Blanco",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "MB13",
      "original_nome": "Mateo",
      "original_cognome": "BLANCO",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "Mateo BLANCO"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "Mat\u00edas Vidal",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "MV14",
      "original_nome": "Mat\u00edas",
      "original_cognome": "VIDAL",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "Mat\u00edas VIDAL"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "NV15",
      "original_nome": "Nicol\u00e1s",
      "original_cognome": "VEL\u00c1ZQUEZ",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "Nicol\u00e1s VEL\u00c1ZQUEZ"
    }
  },
  {
    "data": {
      "id": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "sexo_attr": "Masculino",
      "iniz": "\u00d3G16",
      "original_nome": "\u00d3scar",
      "original_cognome": "G\u00d3MEZ",
      "node_shape": "ellipse",
      "node_color": "skyblue",
      "opacity": 1.0,
      "label": "\u00d3scar G\u00d3MEZ"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00c1ngela Aguilar",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00c1ngela Aguilar",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00c1ngela Aguilar",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00c1ngela Aguilar",
      "target": "Manuel Navarro"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00c1ngela Aguilar",
      "target": "Manuel Navarro"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00c1ngela Aguilar",
      "target": "Manuel Navarro"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Manuel Navarro"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Manuel Navarro"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Manuel Navarro"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "solid",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Esteban Bravo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "solid",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Esteban Bravo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "Alejandro Rojas",
      "target": "Esteban Bravo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "solid",
      "source": "Esteban Bravo",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "solid",
      "source": "Esteban Bravo",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "solid",
      "source": "Esteban Bravo",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "Esteban Bravo",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Esteban Bravo",
      "target": "Mat\u00edas Vidal"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "Esteban Bravo",
      "target": "\u00c1ngela Aguilar"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "solid",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "solid",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "solid",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "solid",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "Manuel Navarro",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Marcos Castillo",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mateo Blanco",
      "target": "\u00d3scar G\u00f3mez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Esteban Bravo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Esteban Bravo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Mat\u00edas Vidal",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Esteban Bravo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "dashed",
      "source": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez",
      "target": "Manuel Navarro"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "dashed",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Marcos Castillo"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_evitarias_totalmente_co",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "dashed",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_pudieras_elegir_a_quien_querrias_como_companero",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#6c757d",
      "line_style": "dashed",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Mateo Blanco"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Mat\u00edas Vidal"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Mat\u00edas Vidal"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_a_quienes_pre",
      "election_index": 1,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_n",
      "election_index": 0,
      "polarity": "negative",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#dc3545",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Nicol\u00e1s Vel\u00e1zquez"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_si_tuvieras_que_organizar_un_picnic_a_que_companer",
      "election_index": 1,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 2.5,
      "edge_color": "#17a2b8",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "Alejandro Rojas"
    }
  },
  {
    "data": {
      "relation_data_key": "q_indica_los_nombres_de_dos_companeros_con_quienes_c",
      "election_index": 0,
      "polarity": "positive",
      "opacity": 1.0,
      "edge_width": 4.0,
      "edge_color": "#ccc",
      "line_style": "solid",
      "source": "\u00d3scar G\u00f3mez",
      "target": "\u00c1ngela Aguilar"
    }
  }
],
                style: [
                    { selector: 'node', style: { 'background-color': 'data(node_color)', 'shape': 'data(node_shape)', 'label': 'data(label)', 'width': 50, 'height': 50, 'font-size': 10, 'color': 'black', 'text-valign': 'center', 'text-halign': 'center', 'border-width': 2, 'border-color': '#333', 'opacity': 'data(opacity)' } },
                    { selector: 'edge', style: { 'width': 'data(edge_width)', 'line-color': 'data(edge_color)', 'target-arrow-color': 'data(edge_color)', 'line-style': 'data(line_style)', 'opacity': 'data(opacity)', 'target-arrow-shape': 'triangle', 'curve-style': 'bezier' } }
                ],
                layout: { name: 'cose', animate: true, animationDuration: 500, padding: 30, fit: true }
            });

            async function handlePrint() {
                const printButton = document.querySelector('button');
                printButton.style.display = 'none';

                // Capturar el cuerpo entero, ya que ahora contiene la disposición correcta
                const fullViewElement = document.querySelector('.main-container');

                try {
                    const canvas = await html2canvas(fullViewElement, { scale: 2, logging: false });
                    const printImageElement = document.getElementById('print-image');
                    printImageElement.src = canvas.toDataURL('image/png', 1.0);

                    setTimeout(() => {
                        window.print();
                        printButton.style.display = 'block';
                    }, 100);

                } catch (error) {
                    console.error('Error al generar la imagen para impresión:', error);
                    alert('Hubo un error al preparar la impresión.');
                    printButton.style.display = 'block';
                }
            }
            window.handlePrint = handlePrint;
        });
    </script>
    </body></html>
    